藍屍前政協被控持鋤頭 今棄保潛逃 官頒拘捕令

有網民去年 8 月 5 日發起「三罷」及七區集會，衝突持續至翌日凌晨。六旬漢朱木源聲稱在旺角被示威者圍堵，受威脅下從地上拾起鋤頭，惟新聞片段拍到他說「鋤呢班搞亂我哋生活嘅人」。他否認一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，案件被裁定表證成立。案件原於周二（3 日）在西九龍裁判法院續審，朱木源沒有出庭，案件押至今日（6 日）再訊，但他仍然缺席。辯方律師指多次聯絡他不果，亦沒有其出入境及入院紀錄，裁判官林子勤發出拘捕令，緝捕被告歸案。

早前審訊時，控方庭上播放「米報」片段，顯示朱木源曾稱自己「做過寧夏省政協」。記者問朱為何帶鋤頭外出，朱激動表示：「我鋤佢...鋤呢班搞亂我哋生活嘅人」。記者追問是否知道是犯法，朱則稱：「坐監囉我無所謂」，又質問記者有否拍到示威者打警察及擲物。

支那幫左佢翻大陸啦

有冇查過青山入院紀錄

高尚情操

坐監冇所謂又走佬

果然夠貼地
用鋤頭

咪又要係通緝佢，上次唔通緝都哂撚氣

內地生揸刀都冇事，其實佢使乜咁驚？